import 'package:kentei_quiz/model/lang/initial_resource.dart';

import '../../model/quiz_item/quiz_item.dart';
import '../../untils/enums.dart';

List<QuizItem> get category0_1_3 {
  final quizItems = [
    QuizItem(
      word: 'SWOT分析',
      question: 'SWOT分析の説明として，適切なものはどれか。？',
      ans: '企業を取り巻く外的環境に潜む機会及び脅威，企業がもつ強み及び弱みを分析することによって，企業活動の今後の方向性を導き出すための手法である。',
      choices: [
        "企業を取り巻く外的環境に潜む機会及び脅威，企業がもつ強み及び弱みを分析することによって，企業活動の今後の方向性を導き出すための手法である。",
        "財務の視点，顧客の視点，業務プロセスの視点，学習と成長の視点から企業の業績をバランスよく評価・分析するための手法である。",
        "自社の活動が顧客にとって最終的にどのような価値を生み出し，それは顧客を満足させられるかという観点から企業活動をデザインする手法である。",
        "市場の成長率とマーケットシェアの二つの定量的項目で作られたマトリックスに事業をプロットし，経営資源の配分の最適化を行う手法である。"
      ],
      comment:
          "SWOT分析は、Strengths（強み）、Weaknesses（弱み）、Opportunities（機会）、Threats（脅威）の頭文字を取ったもので、企業が外部環境と内部環境を分析するために使用するフレームワーク。",
      source: '平成25年春期 問24',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'PPM(Products Portfolio Management)',
      question: 'PPMの適用事例として，適切なものはどれか。',
      ans: '個々の事業の戦略的な位置付けを明確にし，経営資源の最適配分を考える。',
      choices: [
        "業務の一部を外部に委託することで，コア業務に経営資源を集中させる。",
        "個々の事業の戦略的な位置付けを明確にし，経営資源の最適配分を考える。",
        "仕事の流れや方法を根本的に見直し，最も望ましい業務の姿に変革する。",
        "大規模災害などの発生時においても，事業が継続できるように準備する。"
      ],
      comment:
          "PPM(Products Portfolio Management)とは、縦軸と横軸に「市場成長率」と「市場占有率」を設定したマトリックス図を4つの象限に区分し，市場における製品(または事業やサービス)の位置付けを2つの観点で分類して資源配分を検討する手法。",
      source: '平成26年春期 問9',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'アウトソーシング',
      question: 'アウトソーシング形態の一つであるオフショアアウトソーシングの事例として，適切なものはどれか。',
      ans: 'サービスデスク機能を海外のサービス提供者に委託する。',
      choices: [
        "研究開発の人的資源として高い専門性を有する派遣社員を確保する。",
        "サービスデスク機能を海外のサービス提供者に委託する。",
        "システム開発のプログラミング業務を国内のベンダー会社に委託する。",
        "商品の配送業務を異業種の会社との共同配送に変更する。"
      ],
      comment:
          "アウトソーシングとは、自社の業務の一部または全部を外部業者へ委託することで、人材育成や設備投資のコストが低減される。海外へ外部委託する形態を特にオフショア・アウトソーシングという。",
      source: '平成22年秋期 問3',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'TOB(Take Over Bid)',
      question: 'TOBの説明として，最も適切なものはどれか。',
      ans: '経営権の取得や資本参加を目的として，買い取りたい株数，価格，期限などを公告して不特定多数の株主から株式市場外で株式を買い集めること。',
      choices: [
        "経営権の取得や資本参加を目的として，買い取りたい株数，価格，期限などを公告して不特定多数の株主から株式市場外で株式を買い集めること。",
        "経営権の取得を目的として，経営陣や幹部社員が親会社などから株式や営業資産を買い取ること",
        "事業に必要な資金の調達を目的として，自社の株式を株式市場に新規に公開すること",
        "M&社会的責任の遂行を目的として，利益の追求だけでなく社会貢献や環境へ配慮した活動を行うこと"
      ],
      comment: "TOB(Take Over Bid)は、ある株式会社の株式等の買付けを「買付け期間・買取り株数・価格」を公告し、不特定多数の株主から株式市場外で買い集める制度。",
      source: '平成26年秋期 問8',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '4P',
      question: 'マーケティングミックスの検討に用いる考え方の一つであり，売り手側の視点を分類したものはどれか。',
      ans: '4P',
      choices: ["4C", "4P", "PPM", "SWOT"],
      comment:
          "4Pは、マーケティング戦略を立てる際の基本的なフレームワークで、Product（製品）、Price（価格）、Place（流通）、Promotion（プロモーション）の4つの要素を指す。",
      source: '平成29年春期 問2',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'RFM分析',
      question: 'データベース化された顧客情報を活用し，優良顧客を抽出する方法として，適切なものはどれか。',
      ans: 'RFM分析',
      choices: ["3C分析", "RFM分析", "SWOT分析", "バリューチェーン分析"],
      comment:
          "RFM分析は、顧客の購買行動のうち、Recency(最終購買日)、Frequency(購買頻度)、Monetary(累計購買金額)という3点に注目して顧客分析を行う手法。",
      source: '平成28年秋期 問32',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'バランススコアカード(BSC)',
      question: 'BSC(Balanced Scorecard)の説明として適切なものはどれか。',
      ans: '電子商取引のうち企業と消費者で行う取引',
      choices: [
        "一定の時点における資金調達と資金運用の状態を表示する会計報告書",
        "最低の総コストで必要な機能を確実に達成するための分析手法",
        "財務，顧客，業務プロセス，学習と成長という視点から行う企業業績の評価手法",
        "電子商取引のうち企業と消費者で行う取引"
      ],
      comment:
          "バランススコアカード(BSC)は、企業のビジョンと戦略を実現するために、「財務」「顧客」「業務プロセス」「学習と成長」という4つの視点から業績を評価・分析するためのフレームワーク。",
      source: '平成27年春期 問18',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'バリューエンジニアリング(VE)',
      question: 'バリューエンジニアリングにおいて，価値を定義する二つの要素はどれか。',
      ans: '機能とコスト',
      choices: ["粗利と売上原価", "機能とコスト", "計画と実績", "固定費と変動費"],
      comment:
          "バリューエンジニアリング(VE)とは、製品やサービスの「価値」を、それが果たすべき「機能」とそのためにかける「コスト」との関係で把握し、システム化された手順によって「価値」の向上をはかる手法。",
      source: '平成25年春期 問29',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'CRM',
      question: 'CRMの目的として，適切なものはどれか。',
      ans: '長期的視点から顧客と良好な関係を築いて，収益の拡大を図ること',
      choices: [
        "長期的視点から顧客と良好な関係を築いて，収益の拡大を図ること",
        "調達から製造，物流，販売までの複数企業にわたる一連のプロセスを改善し，納期，コストの最適化を図ること",
        "部署別に個別管理されている情報を統合し，一元管理することによって，経営資源の有効活用を図ること",
        "部品表と在庫情報を基に，製品を製造するために必要な資材を，いつ，どれだけ購入すべきかを決定すること"
      ],
      comment:
          "CRM(Customer Relationship Management)は、顧客満足度を向上させるために、顧客との関係を構築することに重点を置く顧客関係管理の経営手法で、購入からアフターサービスに至るまでの詳細な顧客データベースを活用し、顧客一人一人に合わせたマーケティングを行うことで売上増につながる優良顧客を確保することを目的としている。",
      source: '平成24年春期 問7',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'SCM',
      question: 'SCMシステムの説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '原材料の調達から生産，販売に関する情報を，企業内や企業間で共有・管理することで，ビジネスプロセスの全体最適を目指すための支援システム',
      choices: [
        "企業内の個人がもつ営業に関する知識やノウハウを収集し，共有することによって効率的，効果的な営業活動を支援するシステム",
        "経理や人事，生産，販売などの基幹業務と関連する情報を一元管理し経営資源を最適配分することによって，効率的な経営の実現を支援するシステム",
        "原材料の調達から生産，販売に関する情報を，企業内や企業間で共有・管理することで，ビジネスプロセスの全体最適を目指すための支援システム",
        "個々の顧客に関する情報や対応履歴などを管理することによって，きめ細かい顧客対応を実施し，顧客満足度の向上を支援するシステム"
      ],
      comment:
          "SCM（Supply Chain Management）は、生産・在庫・購買・販売・物流などのすべての情報をリアルタイムに交換・一元管理することによって生産から販売に至る一連の流れ全体の効率を大幅に向上させることを目指す経営手法。",
      source: '平成27年秋期 問6',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ERP',
      question: 'ERPの説明として，最も適切なものはどれか。',
      ans: '経営資源の有効活用の観点から企業活動全般を統合的に管理し，業務を横断的に連携させることによって経営資源の最適化と経営の効率化を図る。',
      choices: [
        "経営資源の有効活用の観点から企業活動全般を統合的に管理し，業務を横断的に連携させることによって経営資源の最適化と経営の効率化を図る。",
        "現行のビジネスプロセスを見直し，仕事の流れややり方だけでなく，組織の構造や管理体制なども革新して，パフォーマンスの向上を図る。",
        "顧客に対する情報をデータベース化し，顧客接点となる全部門が共有することによって，顧客への対応の迅速化を促進し，顧客との良好な関係構築を図る。",
        "従業員の創造性，行動能力や知恵，データベース上に蓄積された知識や情報をばらばらなものとしてではなく，統合された経営資源として活用を図る。"
      ],
      comment:
          "ERPは、企業の財務、製造、販売、人事などの各業務システムを統合管理することで、リアルタイムで情報を共有・分析することで、意思決定の迅速化や業務プロセスの最適化を実現するシステム。",
      source: '平成22年秋期 問25',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'MOT',
      question: 'MOT(Management of Technology)の目的として，適切なものはどれか。',
      ans: '技術革新を効果的に自社のビジネスに結び付けて企業の成長を図る。',
      choices: [
        "企業経営や生産管理において数学や自然科学などを用いることで，生産性の向上を図る。",
        "技術革新を効果的に自社のビジネスに結び付けて企業の成長を図る。",
        "従業員が製品の質の向上について組織的に努力することで，企業としての品質向上を図る。",
        "職場において上司などから実際の業務を通して必要な技術や知識を習得することで，業務処理能力の向上を図る。"
      ],
      comment: "MOT(Management of Technology)は、技術経営とも呼ばれ、技術開発の成果によって事業利益を獲得することを目的とした経営手法。",
      source: '平成27年秋期 問12',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '技術ロードマップ',
      question: '技術ロードマップの説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '対象とする分野において，実現が期待されている技術を時間軸とともに示したもの',
      choices: [
        "カーナビゲーションシステムなどに用いられている最短経路の探索機能の実現に必要な技術を示したもの",
        "業務システムの開発工程で用いるソフトウェア技術の一覧を示したもの",
        "情報システム部門の人材が習得すべき技術をキャリアとともに示したもの",
        "対象とする分野において，実現が期待されている技術を時間軸とともに示したもの"
      ],
      comment:
          "技術ロードマップは、縦軸に対象の技術・製品・サービス・市場を、横軸には時間の経過をとり、それらの要素の将来的な展望や進展目標を時系列で表した図表のことで、対象とする分野において，実現が期待されている技術を時間軸とともに示したもの。",
      source: '令和3年 問10',
      importance: QuizImportanceType.high,
    ),
  ];

  return List.generate(quizItems.length, (index) {
    return quizItems[index]
        .copyWith(quizId: index + I18n().category0_1Index + 301, isPremium: false);
  });
}
